# Porque menos por menos es mas

Demostración de por qué menos por menos es más.

En este curso se explicara porque menos por menos es mas

$- \times - = +$

Por ejemplo; porque menos uno por menos uno, es igual a uno positivo:

$(-1) \times (-1) = +1$



Empezemos. Vamos a suponer que tenemos dos numeros positivos (el numero $a$ y el numero $b$), positivos reales.
- Esto: $a>0$
- Y esto: $b>0$

**Ahora recordemos que si tu sumas al numero a su opuesto:**

$a + (-a) =$

> ¿Pues a que es igual?

$a + (-a) = 0 $

> Es igual a Cero


Y si tu sumas al numero 'b', su numero opuesto:
$b + (-b) = $

> ¿Que pasa con esto?

$b + (-b) = 0$
> Pues que tienes cero

¡Fantastico!

**Esta es la conclusión:**
- $a>0$
- $a + (-a) = 0$
- $b>0$
- $b + (-b) = 0$


---

Es la hora de jugar, vamos a jugar con el siguietes productos:
- Producto uno: $(-a)\cdot(-b)$
- Producto dos: $a \cdot b$

Vamos a sumarle a los productos, la cantidad de: $ +(-a) \cdot b$

Estamos haciendo de forma paralela, dos cosas.

**Producto uno:** $(-a) \cdot (-b) + (-a) \cdot b$

**Producto dos:** $a \cdot b + (-a) \cdot b$


**Vamos a operar/resolver el producto uno:**

$(-a) \cdot (-b) + (-a) \cdot b$

= $(-a) \cdot ( (-b)+b )$

> Sacamos el factor comun, en esta caso es $-a$. Nos quedamos con menos $a$ multiplicado por menos $b$ mas $b$

= $(-a) \cdot 0$

> Y ahora que, pues sabemos que un numero negativo sumado por su numero opuesto, es igual a cero. Como por ejemplo; $(-4) + 4 = 0$. Y cualquier numero multiplicado por cero, es cero

= $0$

**Resultado.**


**Vamos a operar/resolver el producto dos:**

$a \cdot b + (-a) \cdot b$

= $(a + (-a)) \cdot b$
> Sacamos factor comun, en este caso es $b$. Nos quedamos con $a$ mas menos $a$, multiplicado por $b$.

= $0 \cdot b$
> ¿Y ahora que?, Pues un numero positivo sumado por su numero opuesto, es igual a cero. Como por ejemplo; $8 + (-8) = 0$. Y cualquier numero multiplicado por cero, es cero

= $0$
> Resultado


**Sabiendo el resultado de estos dos productos podemos concuil lo siguiente:**

**Producto uno:** $(-a) \cdot (-b) + (-a) \cdot b$

> Menos $a$ por menos $b$, mas menos $a$ por $b$, es igual a cero.

**Producto dos:** $a \cdot b + (-a) \cdot b = 0$

> 'a' por 'b' mas menos 'a' por 'b', es igual a cero


**Ahora mucha atención:**
El proudcto uno, bla bla bla... es igual a cero, podemos escribirlo de forma completamente equivalente, de la siguiente manera:

$(-a) \cdot (-b) + (-a) \cdot b = 0$


$(-a) \cdot (-b) = -(-a) \cdot b$

> Esto es lo que hemos conseguido en este problema. Una ecuación menos 'a' por menos 'b', es igual a: menos por menos 'a' por menos 'b'


El proudcto dos, bla bla bla... es igual a cero, podemos escribirlo de forma completamente equivalente, de la siguiente manera:

$a \cdot b + (-a) \cdot b = 0$

$a*b = -(-a) \cdot b$

> Esto es lo que hemos conseguido en este problema. Una ecuación a por 'b' es igual a: menos por menos 'a' por 'b'



# Análisemos que hemos conseguido

$(-a) \cdot (-b) = -(-a) \cdot b$

> $(-a) \cdot (-b)$ es igual a esto $-(-a) \cdot b$

$a \cdot b = -(-a) \cdot b$

> $a \cdot b$ es igual a $-(-a) \cdot b$

Basandonos en el resultado de estas ecuaciónes podemos decir que:
Menos un nuemro por menos otro nuemero, es igual a un numero positivo.

$(-a) \cdot (-b) = a \cdot b$

**Lo acabamos de demostrar, menos por menos es mas.**

$(-) \times (-) = +$